收租樓定收息股？

如果有250萬左右現金，應用來買層平平地樓仔收租，定買藍籌收息好？

其實覺得買樓穩陣啲，但呢個budget要收租，最多都係買到400幾萬嘅樓，一係殘舊一係超細

所以徵求高手意見

All in 利物浦賺lunch

買樓250買400蚊野
買股係咪都係咁先？

樓有機會租唔出
但供樓同管理費都要照俾
另外屋內外維修都要業主負責

股票同樓價都係可升可跌
股票跌左最多坐艇
如果買港股藍籌應該冇乜大問題
最壞打算都係跌到零
樓價跌左就負資產
就算唔call loan你都要有能力供到層樓升返
否則賣左層樓都要填氹

自己衡量風險同回報

why not both, 用舊錢俾首期買幾間屋，再租畀人幫手供，另一邊就買5號仔收息

All in 利記歐聯加英超

買熱刺

得兩球幾，邊做到咁多嘢

一年8%其實好多地方都做到

狗到你

信就信唔信就算啦
保本 息都係每月派同保證

留返比你啲targeted customers賺

買唐樓，連租約個啲，搏收購，你可以比成一半首期，月供都係5000幾，無人租收返黎自住，都抵啦
一收購又賺個double

我保證每年有10厘 俾左錢簽埋份野 年尾揾到我當你贏

係
咁使撚搵你

買樓做按揭係槓桿，會升值，流動性慢，但附帶既成本亦高，例如負資產，兇宅，租霸等

買正股就回報慢，流動性高，風險亦相對細

視乎你你想筆錢流動性幾高同可受咩風險

收息 8厘有撚用咩 個本得返一半 on9

睇你想要啲乜嘢，如果你想要多啲現金流就一定係買股，如果你想享受本金增值就應該係買樓，因為買樓都仲有每個月嘅雜費管理費差餉

層樓租俾人係租霸，或者係屋入面死
就渣到無。。

租金扣供樓支岀同雜費後，應該冇乜剩
唯一係有人幫你供樓

買樓收租正仆街

股神

借孖展沽空只需要比25%按金，100蚊買到800蚊添

住公屋既窮撚先會講得出「樓會租唔出」呢種說話
除非係無𨋢唐樓 否則市區係無租唔出既樓

你屋企有冇樓
on9

保證8里
放張excel單黎同大家睇下囉
屌你老母AA狗

保證8厘 因為用返你自己個本派出黎俾你

搵正常基金公司
唔智玩龐氏騙局嘅
不過未見過有保證8里

8厘好撚多?呀婆都識買啦

我自己有 家人都有 唔止一個單位
所以呢？

如果樓會租唔出
香港就唔會有咁多人要住劏房床位 公屋居屋就唔會爭崩頭現實中連深水埗唐九樓劏房都大把人住啊小學雞

識玩湯房的確高回報
平均都有8厘部份好運10厘

連登仔個個都係股神 一年3-4倍無難度

又話人公屋又話人小學雞
肯定其實自己先係
自卑心作崇

以下真人真事
俾樓豬參考嘅
唔係同你拗
之前試過加少少租
個租客價都唔講就話唔租
但之前又換雪櫃又換冷氣
後尾隔一排先租得出
又要執一執間屋
又要俾免租期新客搬屋
前後蝕左3個月租金加佣金
仲有維修費

投資一定有風險
買股票基本上就少d麻煩野同額外駛費

免租期最多7-14日
佣金仲on9 你自己唔識上591 或者 28hse放？幾百蚊廣告費就搞掂

市區樓200-300呎最好租 放上28hse 591 唔洗一星期一定有人租
細過200呎而又係完整單位 一樣大把人餓狗搶屎爭住租

而家講緊經濟好同唔好嘅時候
買股票同買樓投資有咩唔同
你講緊嘅係個市好嘅時候
好市買乜都賺架啦
睇下賺多定賺少
但比較緊要嘅其實係個市仆街嘅時候
買樓收租比買股票的確係比較煩同多雜費
btw
當時間就係金錢
有d錢又俾AA賺
如果個個上網搞就唔會有咁多AA狗
仲有
睇你都係唔識做風險管理
你唔揀客咪快d租得出囉

你都on9
點解多數人買樓贏錢買股輸錢係因為克服唔到心理壓力

買股票蝕40% 唔見百幾萬
你拎部電話襟兩個制就可以賣左佢
好輕易release心理壓力

買樓蝕40%？sorry你想賣都賣唔到 因為賣左都唔夠錢找mortgage條數
迫你繼續坐落去 無得逃離心理壓力

仲有樓一定跟市大市升
只要樓市升 乜狗屎垃圾樓都會跟住升

買股可以輸一世永不翻身

on9 仔

如果你想年收息保證10里，可以pm我呀

保證10里，唔保本啫

有興趣 講多兩句 講真高息股都係三四里

reits桿多半倍

收租要按5成 , 你得250萬好難買樓收租
買REITS啦

開個IB戶口即刻做到你講呢樣嘢
差嗰1%利率

收租就想賺樓價升
但搏有人租
建議市區樓，放唔出平少少就有人租
你買啲屯門元朗天水圍
無人租就真係無人租

股就息收相對流動性大

又講廢話

買樓可以用兩厘幾息借90%-60%
唔會call loan

你股票點撚樣用2-3%利息做孖展 ？
如果坐艇又點樣防止比人call margin？

真，睇下HKT同esprit呢啲on9股就知
樓就真係乜狗屎垃圾都會跟住升

莫講話esprit同8號仔
10/20年前買匯豐 利豐 渣打 新世界呢類大藍籌一樣食得屎
就算公用股都唔係隻隻個total return跑得贏樓

再用下multichart呢類軟件做backtest
就知炒股係浪費人生 同過大海玩百家樂無分別 無論你用乜strategy去炒 炒正股炒期權炒期貨都係一定輸鳩硬

睇下webbsite上面個total return calculator
就會知道只有長hold公用股先係唯一賺錢方法 但公用股都唔係隻隻好 好多都跑輸樓市

同香港樓比，有咩係跑贏

有興趣 不如講多啲？

如果買大陸樓投資呢？

股票始終有升有跌係必然既, 樓市將來都可能係, 無永遠升既

心理壓力決定勝負

當你2018年好保守地用孖展孖一倍係$300買700搏反彈
跌到$250時你個倉輸左35%
你會好想斬倉

但如果係2018高位買樓
半年唔夠樓市跌近20%
你無得斬 焗坐

reits

Don’t touch stock if you know nothing

唔想借錢買車位都得

煤氣

不如比較下盈富基金，SPY, 同港樓嘅historical returns
仲有Hong Kong based Reits, e.g. 435, 778, 823, 2778 etc.

買置富產業收租囉

收息股

焗坐完又賺得番喎

買股票唔會風險細

樓同正股，好明顯正肌風險細d下話？點輸都唔會負資產喎

樓唔會變零
負資產唔會call loan
大跌仍然有cash flow(租）
可以自己住

但股票可以輸99.9%=歸零
零cash flow
可以永不翻身
可以用來貼牆

all in reit 好過

如果你用股票變0黎講，係0cash flow
咁樓可以係負資產，然後失業供唔起被收樓，咁除左係0cash flow 再+負債，邊個傷d?

唔咁極端，股票掉一半，樓掉一半，要抽身離場，邊個傷d?

做按揭買樓係貢杆，買正股唔係，係一般情況下股票比樓風險細都唔啱？如果你硬係要套特定條件入去，咁有些排都講唔完。

你要增值定要cash flow 先, 要cashflow 就咪撚買樓啦

首先
無人會係跌一半時補錢賣樓離場咁on9
果一萬幾千蚊個月一家人點會拎唔出點都夠頂一年半載

第二
市區係無租唔出既樓出租都夠供樓有突
真係極端市況連租務都差的話
你平租少少
例如市價六七折 一定租得出每個月貼少少錢就夠供樓

我其實想買樓
但而家4球左右基本上買唔到咩正常樓，所以先咁糾結